人好現實..社科系畢業生的觀察

社科系畢業幾年..當初讀書時個個點熱誠發..爭取咩社會公義..
而家..一半人入左政府/教書之類薪高糧準職位..
剛過去的六四..有人遊完行就去食高級私房菜..仲打埋status話遊行都好消好體力呀..
男的開始曬下車/撈
唔係話要做苦行憎..但個種物慾橫流的反差..令我覺得難以接受..一開始你不如讀商科啦..
呢種社科出身..周不時仲要forward社會民生文章的同學..仲自我感覺良好..覺得自己好關心政治呀..會分析社會問題呀..我認為係思想上消費緊弱勢社群的慘況..
梁文道講過..究竟有錢人是咪要捐哂d錢先係關心社群呢之類.
我想不透..究竟得閒轉發下文章/去下咩9人權座談會.再投下票..比淨係睇tvb的師奶好幾多..不是五十步笑百步嗎..

社科教咩書 做Professor？

冷靜啲諗下，爭取社會公義呢家野之前肯定大把人諗過，但係個社會有變好過咩？冇，仲差左好撚多，證明啲人根本冇能力改變社會，只會俾社會同化
你落幾滴水落去碗墨水度只會黑埋一份，唔會令墨水變清